海關關員2019（21）

麻煩大家發問前請先看以下文字有冇已經解答到你嘅問題 祝大家投考成功

下面嘅文字轉載自前人嘅post
亦多謝各位師兄師姐嘅分享

唔洗怕醜繼續討論繼續叫春

------以下為轉載內容-------

海關關員第一遴選分享

首先分享數點要點，極度重要

在場內必須絕對服從所有長官的命令
不要做多、不要做少、不要做錯
進入學院大閘前關掉手提電話，直至離開學院
緊記自己的考生編號，即電郵中的那組五位數字 (長官詢問時，必須連同0一起讀出)
在會場內保持態度認真、不要嬉皮笑臉、絕不可東張西望、不可與其他考生交談 (小組討論時除外)
於第一遴選只需準備身份證、一套運動服、一對運動鞋、一套西裝、一對皮鞋。學歷及工作證明、相片、文具都無需要（無運動套裝=無得考體能）
任何考官向你本人/所有人提出指令/詢問時，必須大聲回應。例如：Yes Sir, No Sir, Thank you Sir
自備水
西裝外套(隨你喜歡,E-MAIL無話小組討論強性要求穿着西裝,帶唔帶你自己決定,唔洗再問)

甲. 體能測試前

各位絕對要準時，於應考時間15分鐘前到達。超過時限，學院便會重門深鎖，你絕對無機會求情。

進入會場前準備定身分證；查看電郵，牢牢緊記5位數字的考生編號，然後關機 (唔好要考官提你關機)。

進入閘門後，每人需於reception大聲讀出考生編號及全名。之後俾部手提電話考官看，確保已關機。

接著依從考官指示，直行於石柱旁，面向前站立等待。

考生就坐後會獲分發一塊硬膠板和原子筆，板上有兩張A4紙及一塊號碼布(布上有4口扣針)，檢查自己的物品是否齊全。在前排椅背後有填寫範例，緊記睇熟**

緊記服從指令，考官無指令，不要擅自翻看和填寫！

那兩張A4紙，一張係填寫個人資料，另一張係申報健康狀況及緊急聯絡人資料

**填寫時必須注意格式（排位唔太記得，但各位一定要跟足我寫既格式。因為做錯既話，考官一定串爆你）
左上角圓圈內填寫3位數字號碼布號碼
圈下方填寫英文全名，如CHAN Tai-man (姓氏要全大楷，第一個名字的第一個字母大楷，及後和第二個名字的字母全部小楷；第二及第三名字之間以「-」相隔
英文姓氏正上方填性別：M / F (必須單字及大楷)
英文姓名右邊填寫考生編號（5位數字, 包括0)
英文姓名正下方填寫中文姓名
日期格式必須是DD.MM.YYYY 例如07.11.2017 （注意必須以「.」相隔
時間格式係24小時制，分及秒之間不能有符號。例如1415
緊記在申報健康和緊急聯絡人資料也必須依從此日期格式
最後緊記填寫緊急聯絡人的關係時唔好寫錯，例如：父子、母子、夫妻。筆者見識過有人寫父親/ 本人的父親/配偶/太太，這些只是描述聯絡人的身分，並不是你和聯絡人之間的關係

乙. 體能測驗(大家可以上去海關官網睇下短片示範,唔好懶)

大家會被安排分批進入體育館。
進入前大家有數分鐘時間做熱身，館外牆壁上貼有熱身動作示範，那幾款動作對及後的測試有很大用處！

溫馨體貼的考官會先行放風，俾貼示大家，要留心聽。我一陣都會詳述。

以下每個動作計分前有一次機會試做，不計時，而且長官會指導你做錯既地方

一. 穿梯
此乃首項測試，亦是考生平均取得最低分的項目。大家一定要注意唔好做錯動作/ 做了危險動作，寧願慢都唔好錯，因為一錯你就可以回家了。分數在之後的項目追回吧。

一定要起碼一隻手握實木架，雙手離開即時DQ
一定要穿越指定紅色格仔，唔好穿錯
向上穿時會經過4次格仔，向下穿時會經過3次格仔。到達塔頂時絕不能跨到另一邊。意思是：穿過最高格後以反方向穿回第三格作原路折返
雙手手指緊記全部握實木架，特別係姆指和食指間的虎口位要扣實
爬升時以雙臂拉力把身體引上，同時以雙腳撐伸，幫助自己更快爬升

二. 立定跳遠

雙腳不可踏到紅色起跳線
不可前後腳，雙腳要一起跳起
不可助跑
計分時如犯以上三項，可重跳一次；如果無問題就會以此成績作紀錄
著地後以身體和紅線最短距離作計算。著地時無需原地站立，可向後或向前仆。所以大家用盡力向前跳吧

三. 靜態肌力測試

有分4種：臂力、肩力、腿力、腰力
測試時緊記和天靈蓋方向用力，不要向背後方向用力。雙腳踏實地下，雙腳撐力可幫助自己爭取更好表現

四. 800米長跑

完成頭三項後便要離開體育館改到戶外跑，此時有數分鐘時間做熱身同飲水。

個人認為此項才是最難，因為係最後一關，大家都有好大壓力。

考生要圍外跑3.5 圈。

按號碼布由小至大起跑，考官會話：Ready? Go 聽到Go先好起跑。每位考生大約相隔1-2秒起步，各人需靠左跑，如要爬頭須從對方右邊爬頭。

於終點位置會有長官一對一幫你計時；最後一圈時長官會在終點處提醒。

最後機會，大家盡力而為吧！

基本上，於每項體測後聽唔到長官叫自己號碼布真係好消息。

完成體測後，各人有數分鐘cool down 及等待出後出線名單。之後，大家會有5分鐘時間換西裝。

丙. 小組討論

長官會帶各位幸運兒前往小組討論等候室，大家會有數-十數分鐘休息。同時，長官會叫大家逐一出去報到自己的5位數字考生編號及全名，及會獲分發小組討論編號，例如：A1 ...B2....

**自體測完成後，你可以完全忘記號碼布

小組討論時會有三位長官，用電腦於十條時事問題內隨機抽一。
大家會有1分鐘準備，之後按次序每人1分鐘發表個人意見，跟住有11分鐘小組討論。

筆者果組抽到

「你認為在香港推行居家就業 (Home Office) 是否合適？」(2018)

**以下重點純粹筆者意見，非官方標準

問題和答案不是重點！
測試目的係考生既分析能力、表達能力、溝通技巧、時間控制

個人發表時

記住答案要合理、貼題
回答時有編排。例如：就XX和YY方面分析是否合適, 用不同行業來分析
控制好說話速度和內容多寡，盡量不要Deadair和唔夠時間講而被人叮停

小組討論時

可以嘗試首位發言但不是必要
唔好只和應別人論點
聽清楚其他人的內容作回應
如果覺得其他人開始離題，可幫手帶領大家重回正軌
不要無禮插言
不要有你講無人講
同意/想引述別人意見時應稱呼對方，例如我同意1號考生的論點及想補充幾點
進階版：帶領大家及營造討論的氣氛而非各自陳述；遇到辭不達意的考生，幫手補充表達；遇到無乜發言既考生，試下問佢問題，引導佢參與討論
最後，建議大家一定要留意住計時器。筆者既做法：最後40秒刻意唔發言，反而問其他人意見，引佢講野。當佢用左30秒左右講完之後，我即刻接番捧做總結。最終順利完成，大家都無被考官叮停

考官最後會帶大家回到閘口，向保安員大聲讀出自己個考生編號和全名便可離開。最後祝大家成功

-------以上為轉載內容-------

祝等fib嘅有fib
等vet有vet
等bc有bc
等fitting有fitting
等出班嘅順利出班
現職師兄師姐工作順利快啲CFM

新post留名

邊有咁多師妹丫 死基佬

新post 留名

想問下收到基本法test係咪姐係pass咗小組同體能。
個基本法難唔難，可以點温書

Fib完之後會儲夠一班人一齊做
上app store裝個基本法app不停做，正常都有60分以上

通知你做基本法應該同時通知埋你Fib(面試)，你睇真d個email

係bo，一時興奮睇漏眼

姐係先見完sir係門口等一班人就入班做？

有間等候室，你見呀sir前同見之後都一定要返呢間等候室，唔洗做基本法既就返等候室交低個臨時證走人，要做既就坐係等候室儲夠人去另一間房做基本法

Thx

有冇師兄收到ft?

黎緊fib 有無tips

請問考督察流程同啲細節位係咪差唔多?

請問fib 自我介紹幾分鐘？會唔會有英文問題？

基本法之前考得6x分
係咪再考穩陣d

唔該ching

想問下
5月3 fitting 完之後 人地班班都開左班gp仲傾好哂訂嘢
但我仲未有班gp 究竟我應唔應該打去問下
雖然email 寫我27號入班 會唔會延期 好驚

利申我係再早一批fitting

入班每班大約有幾多女仔嫁？

lm

師兄都一樣？ 不如留個聯絡方式

留名

fib派完?

想問3月尾先交表，大約幾時會收到考體能？

預6月

無人知,但暫時用左兩日Call 人

Fib

收到fib

29號 朝早 930 收到fib
報喜

上次等左半年

海關做嘢真係好慢

29 ft
收到fail信

下 咁快fail 信?

肥咗

6月29號後再報過
又話絲過到ft通常都請

我6月21再報 絲打一齊報嗎

Fail左，又要努力預備體能

考2次都係GI止步，又要再報

咁我諗今日係fib加fail信一齊派
今日之後唔會有fib

IT狗

收到fail 信

報！報佢老味報到佢煩

Fail

考過三次，三次都衰gi 係味我真係太樣衰而唔畀機會我

有無懶人包 你地啲ft fib 個啲短寫係點解

Same

簡單d講
ft 體能
gi 小組討論
fib 面試
vet 品格審查
bc 身體檢查
fitting 度制服

完

我係咪今日唯一一個今日收fib?
點解今日好似全部報憂多過報喜

咁fib完大概等幾耐先vet

我諗起碼快則1個月至2個月不等
最好問呢到師兄，呢到咁多ＣＯ

追下POST

x2

恭喜 ，齊齊加油
我記得仲有幾個２９號ＦＴ未上黎報喜
你都好似係２９號？

我係啊，你係前面填表果班定係後面？

我頭３行

其實有冇身高要求？

無文明規定有身高要求
但係如果太矮我相信班考官有部份揀人都係睇外表

我第二批

anyway 加油

GI收皮係唔係冇得問招募組攞report?

好似無

只係知自己唔合格, 但就唔知點解會唔合格

有 利申上次拎晒ft gi fib report

請問你幾號fib？
應該要等曬所有人先派vetting

520 fib

你呢?
溫成點?俾小小tips

請問點拎？
填form？
有冇link？

問既野分佈係點?
自身
知識
時事
處境

Ching...請問網上報名後等幾耐先收到體能測試email
我3月27報 等到今日都未收通知……

等3個月啦
海關無咁快
最長試過等半年

有無針到你口啞啞

有無自介

我都今日考完fib，幾時會知結果

又因咩事走？

今日問既野大唔大路?

大路，都係基本野，自身問題較多

想請問 係咪完全冇英文題

我間房係

想問下係咪會有情境題，同一般海開知識係咪問咩使命果d

8月係咪會有FT? 毅進係咪機會少D

唔會呀, 大家既機會一樣咁少

符合就會有FT

Lm

無限 你講到幾多就幾多。越多越好 佢了解你多啲。通常你自介完 佢就會係你自介啲野到再深入了解你。呢個面試似傾計多啲。 知識既野問左我海關主要做啲咩同覺得我覺得自己適合做邊一部分既工作

法例你地點背?
真係第幾章第幾節，簡／公 每一個照背？

記主要果幾題得啦 今日係咁問

考完

你邊個board

無背，亦都無問過，係唔係我好彩

你準備好你個自我介紹～ 唔好太背 要夠真實 咁佢問既問題你先會答到 否則你著重於背 到時你口窒窒就67

睇落FIB問題都算直接

我都係搵份長工做著先

馬會好似係得警察先check check3年。學堂15星期

早個星期網上申請咗
都唔知等到幾時

15號final in好緊張
有fd入左班話視力測試係過埋final in先做係咪真
好驚對眼累事

唔好怯

諗住final in一過左就去做激光
如果final in個日要驗埋眼我就要認命

使鬼驗眼
Bc先要驗

你覺得衰咩？
大sir 有冇表情

考完fib既巴打絲打，考完個時啊sir madam有無問大家*有無野想問* 個啲說話

我冇 佢話今日嘅面試就完啦。考生可以跟指示上翻去

想問下新聞係問關於海關既新聞定係普通時事？Thanks巴打

即係問最近海關破咗咩案，做咗咩個啲？

係

Thanks巴打 祝你順便考入

同意，都諗緊個自介點樣無咁假

上年12月網上交FORM 到而家都未有FT EMAIL

我12月17交
3月29考

15 fib 返工唔撚得閒溫到依家都未溫過

自身野多好似

考完出去等考基本法，唔洗考就走得

等好耐佢要齊某個數先帶落去考

有無師兄可以講下呢排小組討論大概啲時事題目係咩

fib要唔要帶中學成績表

小學成績表都要帶埋

小學中學個D無哂喇喎...得返張會考同degree得唔得

尋日係唔係冇pop?

有啊

跟住買邊會漏
買定睡袋

睡袋同床墊都有

鋪好後訓上去就得架啦
點會唔訓上床

3個幾月呀
真係唔好咁傻

你嗰陣無扣咩
邊會理丫

有冇5月9號fib board a嘅手足係到

出左班幾耐

諗緊報唔報第三次
衰左兩次fib個人灰左一排，揾左份fulltime做但未過試用期，每次係街見到d師兄放假或者passing out都好羨慕，好想自己都係其中一份子

平常心啦，師兄
考到就考到，考唔到都無辦法

知道
想問依家報都係要等兩三個月先有得考體能？想預番d時間

係 今期應該8月左右

唔該曬巴打，收拾好心情應該會再報

ching有冇捱眼訓方法？

fib衰咩

同求好驚瞓着教

去廁所洗個面

我宜家每日夜晚訓7個鍾 晏晝又訓兩個鐘晏覺
好驚入到好適應唔到

我瞓得夠過你

你宜家先知

好似好耐冇見你上水 唔記得左

最近收vetting call既手足係幾月fib?

唔講啦
唔係同你同班

入到去上堂訓是常識
利申上年出班

想問如果我啱啱fail海關想考第二個紀律部隊部門
洗唔洗停3個月先報得？

校長黎到都夠膽訓

No

ching記唔記得2.4k合格同滿分時間係幾多？

唔講啦廢事自爆
情況如何 我勁快就見完
問得一題好流嘅海關問題 九成都問自身野
係咪死硬

星期三fib開始淆底

加油 當傾計

聽日考

正常都唔會上堂訓啦
定係有d堂係隻眼開隻眼閉可以訓？

師兄溫成點

我無咩點溫都無睇下新聞

有冇巴絲fib完分享下？15考 絲考係咪易請d

原身做工程狗轉行可以點講，估到一定問估乜轉做海關，答得大貼地d定掃鞋d好d

貼地定擦鞋*

悶，人工低

就向呢個方向試試

啊蛇唔入 但會有啊dam

vetting 春

我都唔知啊，我諗應該係表達得唔好，show唔到自己最好既一面比佢睇，兩次都係全自身問題

狂質你?

冇啊，都係傾計咁，上次佢應該誤會左我個意思但我冇主動解釋到，或者佢都唔想聽

岩岩考完
係咪要等三個月先有消息

如何?
自身多?

自身多 得兩條部門題

有無自介?
大唔大路問題

3分鐘自介
好大路

要你講足3分鐘自我介紹

部門題問左咩

關長係邊個
關員升級係咩職位

我講左一兩分鐘
之後話介紹完 佢又冇講要我繼續或者咁快完依啲說話

點解今期阿Sir唔多chok人咁
睇返以前又時事又處境題

低能問題黎架wo

yes 今次資料問題易好多，唔知點解。

上次fib就好難，今次好簡單

一月報左等到依家仲味有消息
一陣再報過又唔知要等幾耐

唔使架，再報都無意思
你合資格實有體能考，放心

首先有冇收到確認果封email address先
冇收到咁你就真係再報過喇

有啊
我考救護都有體能test
係海關仲未收到

等啦會等到架

考完fib，比我想像中nice好多，一題自身題問下我學業同工作，之後全部部門題，都算全部答到

睇黎今次fib都好nice，簡單好多

部門睇難唔難

咩board

過左 等vet bc 最快係咪都要9月入班？好想搵工

夾夾埋埋可能都差唔多

好廣，咩都問下，但唔深入，當然，亦都可能係知我答唔到啦

D房

我20號考
不安
仲練緊自介，有無叫你自介

冇，完全冇，我一開波就比人問問題

搵啦 有排呀vetting 就算到時有vetting and bc，都係請兩日假

師姐有冇開始溫書？

温13draw

13draw係唔係即係342?

抄定

唔係派體能派到3月了？

13draw係342b入面 好似係
入到去有排温

[url]抄定幾十次，包你有用[/url]

抄個13條違紀行為
定係成章342b抄10次？

13draw抄到幾十次入去可以有教好訓

未ft 前除左練體能

溫書應該睇乜？

無用過

有冇人一心淨係想入海關？
唔考慮其他 （入境） 好奇一問

難入

我
剩係有報海關
佢問我都唔驚

我搞左4個幾月

等體能都3個月

Fib完 勁多自身問題 1題資料 1題處境

fib 完 vetting 春
但似收皮

問咩

自身係咪圍繞住你工作或者自介

全自身

全自身其實好定唔好?
好似會俾佢狂質

無自介 但會跟下d個人資料問

thanks
20號考，希望順順利利 一齊成功

你返緊工建議你準備得好d 一定問

係
唔知佢想知我份工d咩

13條必定有用

試過六色未

真係狂質質到我口啞啞

我因為畢業唔夠一年，佢問埋我學業

咩board咁慘

你背景係點
做左野好多年?

唔係 啱啱開始返full 可能我自己答得唔好啦

希望我唔會同你同一命運
上面好多巴打話好nice

我就預收皮

咁又唔使咁灰
可能睇中你都會咁

師兄你咩board

想問下無情景題係咪即是收皮了？8成自身野

唔知
不過差唔多個個都係自身題
有無自介

2分鐘自介，然後全自身野

咁應該係睇眼緣同對答

師兄背景都係full time?

希望等陣到我唔好咁難

係呀，都做左成5年野
對答都輕鬆既，係無處境題有d擔心

樓上都有c巴打話唔錯
e就慘

in左幾耐

我c 都比人係咁質，係咪玩完

可能睇你唔順眼或者講野太假或者測試你抗壓力

Madam?

應該廿幾

我係畢業後好長空白，一路比佢地針住問係咁問我點解要做廢青

空白期唔緊要
解釋到咪得
去左working holiday lo

做咩唔講d佢問唔到既答案
咩幫屋企打理小生意之類
講散工等等又話你無上進心乜乜77

講大話會死得仲慘
其實都唔係話長到成年空白，都係4,5個月左右

係呀，佢計住時間

又唔算係質既，自身野全部都答到
巴打有無情境題

得幾條海關知識題，無處境

咁我二年空白期點up好

咁真係要諗定解釋，一定問

話去working hoilday算

因為真係廢青

有少少家底所以冇打工

知識題易唔易

有溫都答到

有無人知下期體能幾時？

空白期大真係大減印象分

巴打幾時考

講真
你話去working Hoilday
點查姐？
Vetting又唔同人去查

佢再問有機會踢爆

你諗定去咩國家，做過咩工，學到咩

你加油啦巴打

20號

Vetting 春

大家平常心考啦，果陣考連學歷都冇帶，入到去俾人屌到仆街，但都請左

講真 呢家野真係好講命水

所以去到要平常心，唔好咁緊張。有時越想表現自己就好易出事。

平常心真係好緊要

黎到有無師兄師姐想做/做緊海關領犬員?
對黎個部門好有興趣，上網睇過資料
做咗關員後要等佢招聘，選，可能會去英國做培訓
日常要抽額外時間照顧狗，訓練，玩、餵食、抹身、檢查心身情況
自己要操多體能，用額外時間照顧狗，無位升，面對生離死別
見過抽離唔到要申請調部門

想問仲有咩情況需要注意/留意?
表明自己有興趣做狗隊，入班時係未照常基本訓練?
除狗隊外，槍隊可以係入班期間做定訓練? 我見制服出班時都唔同
換句話，即狗隊係必須passing out後等招募先有機?

好似入班計滿一年就可以申請
祝你好運👍🏻

我想問如果我攬果個證係b2
係咪代表我係board b?

yes

yes
如何？

冇，有朋友問起但唔識答
因為我冇睇
唔該哂師兄先

我都係咁比人質自身題 又係board c

又全自身?

4 ,5條資料 就全部自身問題
唔知係咪想試我反應

睇嚟madam好鐘意問自身

係咪又係追住你自介或者Gf340黎問

係啊 我讀緊d 垃圾top-up 都係咁質我 點解唔讀pt time

Madam 同個靚仔啊sir都好鐘意問

咁都可以追問
我20號考完都上黎分享

上網報咗幾次
連in都無得in ...
係咩原因

體能都無定點?
有無收到email確認?
學歷?

自身先正

電郵同電話都無任何回音
非三大U grad

你上網報完有無收到email確認申請?

有一首 自動確認電郵嘅.
由 香港特別行政區政府職位網上申請系統發出

* 香港特別行政區政府職位網上申請系統確認已收到你的申請，並將安排把你的資料轉送有關的招聘職系/部門。*

之後咩都無

對上一次幾多號報
有報就一定有FT

第一次報係上年12月7日
對上一次 係4月8日

我都係上年12月中報
3月有得考
唔通系統出錯miss左你?

唔知係唔係年紀大（27）
定還是唔鍾意用網上系統報嘅人..
可能要郵寄資料

關咩事
我考體能個日有個30幾歲一齊考

佢又無質到我咁勁 好難睇得透

大把人3x先入班

靚仔sir明星咁

可能係我misss call 掛
有啲5字頭 同3字頭似junk call嘅電話misss 過
但回撥又唔通

聽frd 講會等好耐
估唔到真係咁撚撚撚耐

唔關事，大把人過27啦
你如果有收到確認既email就等下啦，如果都係無，係咪唔符合申請資格呀？

唔會call你喎

應該唔會
我用相同履歷報入境
入境都有send 回覆俾我
（不過嗰次有事無去到）

個陣都係同我傾計咁
問下之前份工做咩
問幾條極易海關問題
咁就搞掂左

明顯睇中你
靚仔

希望我都係咁啦

想問下入得班果d 係咪都係肌肉男

見成點

師兄 同board?

未考，過兩日

好快in完

又全自身？

有問新聞，有問海關知識

問咗啲咩海關知識？

你FIB個日多唔多人?唔知係唔係我錯覺?感覺呢期FIB人係少D

想知一日考幾多組 我果個時段得十個人左右

上次考勁多人

3sir

剪左頭未？

影證件相個時要剪定個頭

好好珍惜學堂生活

咩剪定？

知道師兄

頭2日最辛苦 好多資訊塞落你個腦到。

同埋冇得點睡

入班時要交證件相
d證件相係要你剪完頭個樣
所以你要剪定個頭先好影證件相

感覺如何？

原來唔係入到去先被剷架？要自己剷左先入去？

冇故意留難，一問一答

呢個真係唔知

要著埋西裝影相

more
講多啲，求解答
預咗狗隊無位升，又有用額外時間照顧
仲有咩麻煩野? 睇新聞話上年有狗隊新人去英國訓練
自費同要去到拍片交差俾TVB同上頭

一係中國，一係英國
睇你入個期去邊

面試準備講想入狗隊

我好似得20分鐘，係咪收得皮

20分鐘差唔多啦

吓，點解？sir語氣好唔好？係咪自介完問兩條問題就叫你走

岩岩網上交左表
FG岩岩完晒學校啲野，本身係肥底 176 8X kg
用幾個月去盡力操,試一試

好呀 有講有笑有點頭 中間個個
我全自身咁滯

一緊張咩都唔記得
比次機會

之前咪答左

sor發雞盲

師兄board b?問左咩？

自身 最近新聞 三條法例 處境

各位師兄上網交表定郵寄好

一樣
無分別

師兄，其實新聞可以點問？要我全部背出黎？

留意關於海關既新聞

多唔多人俾人問情境題？ 前日考俾人問左幾個情題

我今日考 都俾人問咗幾個情境題

點解我無呀 乜情境都無呀......

我都冇，自介又冇，情境又冇，全部都問知識題，應該唔關事，睇面試官想問咩架姐

Board c好似無人有 最多我得自身連埋新聞問

有無人board d 交流下

仲有冇人嚟緊FIB
vc ~

20號
平常心去考

到底有情境題係好事定壞事？同埋vetting通常要等幾耐？

等包膠

巴打in左？

我都a房 難到

巴打board D？

我問得好難 好深入 全部知識題

咁可能有機啵 我自身 資料 處境 時事咩都有

其實每個見既人問乜都唔一樣洗鬼話冇情景題/自介/條例/自身/時事以上其一就等於玩完既

我都board D

最尾係咪20號？仲有無再遲

有無2月15vetting 既巴打收到bc呀？

點問

點樣呀？

係啊，D，不過氣氛好愉快

係呀 但又無收reject letter

可能好似上年9月果批

戴眼鏡既，西到仆街

絲？

D board madam so nice

星期一vetting 春

同意 全部都nice既

好nice ...中間個大madam 帶住你問野咁...自身,海關知識都有問

今日係唔係最後一日fib呀？

見完
9成 自身
1條知識

狂chur，係咁逼我講加入海關係穩定

希望有vet

面試先要等幾耐先會有vet?

有無人考官狂寫野?

我

多數係做緊自己野

E

我話都係既
海關都係穩定工作

出黎做左野兩年幾

係咪古天奴巴打講到咁chur

講使命同多元化又唔啱聽
現實d算

都係
質疑你想考海關既決心
心理質素差好快俾佢講到唔想考

佢係咁逼我講
最尾咪話都係穩定既

我照直講

話好多工種都同海關一樣
又問點解唔考警察
都多元化

我咪話同市民對立太強
形象比較差

我都係
唔通講志願咩

有得簡點解唔簡IA 而家17 18 19都成2000人，講員佐級晉升一定係IA好，除非你想入海關既調查科，狗隊就另計

利申，18年CO

ia gi難去fib
fib又會問英文

2男1女
中間係監督?

係呀

點解gg

我同你唯一唔同既只係佢CHUR到我死
一樣無自介/情境
我覺得應該係E BOARD唔興有呢兩樣野

佢問我以家關員幾錢人工同埋知唔知關員晉升係咩?
同埋問係唔係多過我以家呢份人工(心諗唔通少過同你係到ON99傾計咩)

總言之就不斷問我野
叫我俾例子例子
個種感覺係車輪戰咁
希望有vet

要GP去香討啦

有vet都唔代表好快有bc

利申:2月15vet完去到今日都未有消息

同期收左bc?

同期13~15號9成5收左bc/reject letter

15號下晝1545vetting 有10個人左右未有bc

下班掛

而家基本上個個post都一樣，無話邊個快升，想拉case就入調查科，多OT錢，預有返工無收工

狗隊就適合啲鐘意狗既，準時收工，好似有車牌既多一千蚊津貼。

我同時考IA同CO，剛剛知道IA衰咗FIB，同日都收到VC得我冇唔知CO呢邊會點

呢期係咪冇人考FIB了?

前二日考完，大約幾多個月會收到得唔得

Ia仲未有rl

上期1個月左右

師兄，唔好咁懶拉上去成堆講緊fib

可能我講得唔清楚，你地fib最後果組考到幾號?

今日考完
我諗最遲我地

ok thx

師兄 fib你地個期係點
今日全自身俾左右護法狂問

我就自身佔7成，資料題3成，有處境，有追1次

冇得估佢收唔收你，一切隨緣

不過我都答得到佢想要既野，可能唔夠詳細
所以只可以最尾果組vetting係到呆等

巴打點知答到佢地想要既野？

Thx巴打，好想快d過到即刻交信而家份垃圾工
不過基本上vet係咪都入硬？冇案底，冇欠錢，係有玩下牛熊咁

未必
有人vet完收fail
bc完收fail都有

絲準備成點

我9成自身，一條部門，一條處境
全程傾計feel，三個都好好笑容
下禮拜入去做新豬

日日跑步掌上壓睇下部門網同342咁

你入左waiting?

鐘意狗入狗隊
好似教得好嚴喎，忍唔忍心

諗返都好多自身

好勤力

驚入去捱唔住又冇男仔咁好體力

我淨係睇342都覺得多
唔想睇網頁

買齊野未

買齊
差零食同藥

仲零食
藥嘅可以買呢幾隻
Buscopan
loperamide
lysozyme
piriton
pec

你呢d咩藥黎

止肚痛
止痾
消炎
抗敏收鼻水
止咳(不過咳有幾隻 呢隻未必啱所有人)

thx

fib後一個月有vet

係，部分師兄好錫隻狗，隻狗會走精面，郁下個頭當聞咗。

狗都識得hea做

諗起都覺得搞笑

其實做軍裝頭髮有無得流陰？

師兄調查科係咪便衣？
入左關員之後係咪可以自己申請去呢個部門？
定係人地隨機編？

我同你都係E
你個日點

狗隊係咪多數做關口/管制站? 做野有隻狗陪
利申:狗撚

完哂fib?係咪開始等vet

係 希望有

巴打無記錯係board c?

唉
俾佢地質完一輪
又唔算答得好好
希望有
vetting 神

係....

每日一春
求vetting

同你一樣啦 係咁比佢質

vetting 神

vetting 春

輕輕一叫vetting春

求vetting

vetting春

想問下如果郵寄遞表一般幾耐會收到確認通知
我4月中遞表到依家都未收到

答唔到你，應該好少人用郵寄申請

OKthanks

1個月到2個月
有無寫email上去
太耐就要再寄過，可能寄失
除非掛號

有寫email啊

等太耐就再寄過或者上網send

我3月寄信都未有啊屌
最少都要等3個月

如果屋企人破左產係咪gg?

vetting 神
俾我有一次vet

Vetting 春
比次機會

每日一叫～ vetting春

叫春真係好苦
叫完vet叫bc再叫fitting春

唔撚想再返西工呀屌比次機會啦

唔撚想做廢青呀madam

有冇人知vetting會唔會查馬會戶口？
黎緊想報考

盡量唔好有

都要查？
我1年前好爛賭
佢會唔會好似警察咁要查3年

唔查

會唔會查埋信貸評級？

評已正 vetting春

假設有幾張信用卡又馬會戶口又股票戶口咁我fib後全部cut晒好彩有vet既時候就煩少以上証明？

hi師姐 你之前做眼科中心，知唔知到時bc check色弱係用邊d圖？波點圖好似都分好多版

有無網上pdf版可以睇，或者知唔知本野叫咩

好闊佬

請我食杯麵

我都試過，但有d apps好難，有d好易

岩岩報左 想問問大概幾時會收到體能測試日期？

有排等，起碼5個月

vetting 春
sir

堅定流 要等咁耐？

基本法fib個陣考，可唔可以問佢拎返成績

如果屋企人有案底係咪可以收皮

佢會寄返個成績比你

差唔多 我果次都4個月左右

BC check眼洗唔洗check近視個d？我買過本海關天書話可以戴眼鏡test

帶同除都test一次
好hea

執齊野未呀

睇緊有冇漏

我打算7點幾左右到
會唔會早左d

差唔多啦早d好

6點就要出門口

打鼓嶺

好彩我住得近

要預埋塞車時間
我驚塞車

宜家冇得再準時睇東張西望同愛回家啦

法證

要行下路喎

一路罰抄一路開電話黎睇囉

又星期一 vetting 春

我考個年佢會將所有郵寄申請group埋係最後一日考 我都等左幾個月，之後佢應該係send封email畀你 話你知我收到你嘅申請表

vetting神
vetting春
please

番工上黎叫一叫～ vetting春

岩岩先交左申請

係咪有排等？

同問🙏🏻🙏🏻

上面有人問咗好多次 自己追下post 啦

有vet未

Vetting 神

頭批fib 既 過左一個月未？

vetting plz

21/3 online apply, 收到confirm email，但未收到通知去體能test,驚miss左email 所以上黎問下有冇人過左21/3報已經收到體能test通知

3/21 開始考緊體能所以應該再下一期

無咁快

師兄都係3月21號報名？你幾多號fitness test?

我意思你報個時新一輪體能考試都開始緊，唔會中途加人考。所以要等下輪啦。

絲去考的話 體能係咪好難pass
新絲報到

入境vs海關，海關相對地較難

唔好意思，我新入嚟，想幫人問

DSE冇全2，但而家有asso學歷，有冇機會考到關員？

無機會

個朋友讀咗兩個月先修就入咗hd，毅進係咪反而可以？

我話無機會佢係咪唔試先
試下咪知

會交表申請 唔該晒巴打

燒槍難唔難呀？ d sir nice??

通常扮出來

師兄出左來未？

你覺得呢

想問有無師兄知道下一輪ft係幾時到？

vetting 神
求vetting
俾次機會

vetting

Vetting神

我都忍唔住要vetting 神

等你等到我心痛

定琴晚場波心痛d

我唔係阿狗

3月apply到而家6月都無體能消息
海關係咁，之前報入境好快就有體能通知

有力氣嘅話一定考到

我都係呀 唔知幾時先會有🤔

不過反轟

神呀

叫春啊！！

企5分鐘就放工

聽講我都聽講就來世界沒日

睇下你分左去咩部門架姐
調查科有返工無收工，做到仆街
關口個d就真係hea

聽講下期體能面試係8月份
聽講咋

調查科都要睇下邊度嘅

唔係基本上passout都一定企關口？過試用再比你調部門

我offer 都無阿2月網上申請

試用期入面咪會轉幾次post

Same ps 2月報

我個fd慘撚到一個月四五十個鐘ot

出糧個陣咪開心
多幾千
不過辛苦錢黎

我27/3報海關同入境 今日收到入境體能測試通知 係18/6

入境多女 識揀ching

想多個水泡

我2月22報都仲未有FT，正唔正常？

係正常嘅，呢期未有體能試

真係好漫長

係啊～考完fail嘅話要停賽3個月再重報
個時更加漫長

無你老母
拉完煙又拉dd...做撚到仆街
又無工放

拉曬水煙我食咩呀

你就好啦咁多嘢學

但我見有d ching 3月報都有FT

你話上面個ching？
睇清楚佢係話入境有ft

屌

人講你就信就算真係冇野做仲周圍同人你朋友都幾on9有冇睇之前有個撚頭畢業又係講呢類說話既後果係點？

唔使咁認真喎
同fd吹開水講無嘢做無問題
唔好公開講咪得囉

驗身唔驗腦

dddd 炸 屌 得個做字

岩岩申請左 有無絲打都申請

冇排等keep住

有

依家努力操緊中 我都驚過唔到體能

海關既體能真係唔係易 對女仔黎講

叫春

體能要加操先得

c姐好早放

今日全部都早喎

堂堂都成班同學自動企起身

話左抄定入去有著數

佢話下次四色

仲咁有精神上網

有冇人知報左要等幾耐先安排體能？

唉～到底幾時先有ft
已經3個月了

師姐仲未返學？

未

真係好
我好早返

比人罰早返去?

2點果班？

呢個星期好似冇罰人早返

唔講-.-
點解你會知其他班返學時間？

真係好易？
今個星期既野我都入唔到腦

vetting 神

起碼重要等半個月

想考海關但去遊行，會唔會有事，朋友想去

自己就好時間

唔會有事，做你自己想做的

有無絲有興趣一齊操體能 住大西北

下班幾時

就一個月，連基本法成績都未收到

8月有無？

我覺得如果8月有班一早call左

邊有咁快

咁可能9月

五月底報名，應該有排等

各位師兄如果我考緊警察
依家報有冇問題

個時考pc fib即日知

無衝突

pc
海關出名慢

下星期想報海關

要快可以考懲教署，pc
海關係慢的

唔知今個年度請幾多人，今輪應該係2019/2020第一輪

希望請多d 請埋我

fib 情況點
分享下

停賽緊，呢個月尾先可以再報啊

vetting神

一齊求vetting神

岩岩收到vetting

收唔到係肥左？ 定肥左都會依家收到

12號早上

10/5收到vetting

各位收到vetting的巴打幾時fib的

仆街收唔到唔好完，派多幾日唔刻

如果淨係派今日就GG

收到fail都好，疊埋心水考多次fail通常幾時派

我16號考,有無16或之後既巴打收到

咁大獲

收到vetting嘅巴打可唔可以講下幾號fib？

may

我都無，又要輪迴
Vetting 係咪跟分派？

5月邊日？

星期日都要考？

15號fib 收到vetting

睇黎收皮

有冇16/5fib收到？

16/5 fib，收到

已收皮

有無board a收到

俾次機會

17/5 fib都收到了 但唔係我

有冇巴打知海關vetting多唔多人肥
身家清白冇爭錢冇馬會好驚肥

I knew that feel

16收唔到

其實都知自己表現差，9唔搭8做好心理準備但知結果一刻都沉一沉。等收信再考

加油啦巴打
當比機會自己吸收經驗囉

正係派1日？ 今日無係咪收皮

可能派幾日昵

我同自己講我一日未放棄，再去考我都仲未輸

唔多人肥
唔驚得咁多啦
之後仲有bc

收信即報

我都答得麻麻

你個名

等下啦 可能唔止派一日

收唔到。。。玩完

收到vetting 17 FIB
希望過到

vetting要寫報過幾多政府工，
報過4，5個 驚唔驚

收到既巴打，大家係咪fib當日唔洗考基本法？
無收到既係咪當日考基本法？

驚乜

無收到
要考基本